[行路撚]799公里聖雅各朝聖之路

舊PO 潛左太耐推唔返 再開過, 今次唔爛尾

2010年電影《The Way 朝聖之路》講一個中產醫生老豆個仔，放棄讀博士走左去旅行。臨走因為對生活既睇法唔同而同老豆鬧左交。過兩日老豆收到電話話佢個仔死左係西班牙，老豆飛去處理身後事知道佢開始行朝聖之路既時候出左意外，然後就決定帶埋個仔d 骨灰代佢行。由最初唔習慣到識左班fd 一齊上路，最後行到終點，將個仔d 骨灰撒落太平洋。幫個仔完成朝聖亦都幫自己完成左，開始了解個仔既想法重新了解生活。
呢條朝聖之路就係聖雅各之路。由法國南部St. jean pied de port 到西班牙北部Santiago，全長約799公里，徒步完成平均28-35日。
1993年被列入世界文化遺產，每年約有十萬人行。
完成後可獲教庭頒發證書，據講可以減半人世間所犯既罪。

平時坐office少運動又肥又無乜體力年紀又開始大既小弟，今年年初無啦啦決定要起行挑戰了

朝聖前首先要去Pilgrim office 登記，除左起點外沿路都會有。放低兩歐有本朝聖passport、有疊地圖資料同一塊貝殼。Passport 用黎儲印仔記錄行程同埋入住庇護所*。貝殼係屬於朝聖者既聖物，每個人都會掛一塊係身。而幾百個今日出發既人之中，只有一個痴線佬係香港人。

每個行過既人都話第一日係最撚艱辛既。因為要穿過分隔法國同西班牙既庇里牛斯山，斜度極高。如果天氣好都還ok，而我出發呢日佢落雪。電影入面個仔就係死係呢度，而現實亦都的確有人係度提早面聖。
夜晚係起點登記完過左一晚夜， 訂左間HOSTEL 黎到佢話FULL 左 即刻走去搵左第間HOSTEL 不過貴左少少。第朝6點身就起身落HOSTEL 食早餐，基本上住得呢度既都係去朝身，同班老友記食完早餐就出發。係起點附近識左個丹麥老友記一齊出發上山，我既步速都老友記差不多所以一路都一齊行 兩個一路叫救命一路俾啲掙扎。撐左八個幾鐘終於完成第一日，奇跡生還。

係呢座山出事既人既墓碑

自推

用左幾錢？total

一萬鬆D, 無乜消費

留名
我打算下年畢業行
想問吓要出發前點準備？
依家學緊西班牙文 同埋啱啱搵到另一套講camino嘅德國電影

大袋，幾套衫，想食既野
無乜野果邊買唔到

600 幾港幣？呢個價酒店都住到喎，唔使住膠囊嘛？
定係你撞正花期/紅葉/日本假期呀？

支持但好似死左圖

留名+正皮ed

有人咁講過,但我又全部睇到
聽日全部補一次啦

唔好意思，唔知點解京都個 post 回錯左落去呢度，抱歉！

信嘅都on9

唔知點解有D人話死圖 再UP過

2010年電影《The Way 朝聖之路》講一個中產醫生老豆個仔，放棄讀博士走左去旅行。臨走因為對生活既睇法唔同而同老豆鬧左交。過兩日老豆收到電話話佢個仔死左係西班牙，老豆飛去處理身後事知道佢開始行朝聖之路既時候出左意外，然後就決定帶埋個仔d 骨灰代佢行。由最初唔習慣到識左班fd 一齊上路，最後行到終點，將個仔d 骨灰撒落太平洋。幫個仔完成朝聖亦都幫自己完成左，開始了解個仔既想法重新了解生活。
呢條朝聖之路就係聖雅各之路。由法國南部St. jean pied de port 到西班牙北部Santiago，全長約799公里，徒步完成平均28-35日。
1993年被列入世界文化遺產，每年約有十萬人行。
完成後可獲教庭頒發證書，據講可以減半人世間所犯既罪。

平時坐office少運動又肥又無乜體力年紀又開始大既小弟，今年年初無啦啦決定要起行挑戰了

推

推 麻煩唔好爛尾 呢啲post己經買少見少

今次唔會再爛

未連機票?

同Total去左幾日?

我由倫敦出發機票幾百蚊, 香港就要加返少少

我行得慢34日, 快既可以30內
前後再stay 多兩三日

好似會好精彩

行完一日搵地方落腳，我地住既地方叫做庇護所(ALBERGUE)。
庇護所係比朝聖者住既地方，簡單黎講就係朝聖者專用既平價hostel。提供一張床一個枕頭，睡袋自備，有得沖個涼有得差電，同埋一定會有洗衫設備。價錢平均€5-€10一晚視乎地點，某D地方會用Free donation，自由定價。訓個教第朝再上路。每晚就係鬥早訓著，先發制人扯鼻鼾。

留名

lm

對套電影同埋遊記有興趣喎 期待！

學過少少西班牙文好想去，但去成個月真係無可能

過一、兩年去挑戰下

識西班牙唔錯, 因為D 山卡啦地方真係無乜人識英文

Lm

加油呀

貝殼係朝聖者既信物，每個朝聖者身上都會掛一塊。沿途既路標同設施都會用黃色貝殼符號，好很清晰。除左朝聖者之間相認外，當地人認到你，野食裝多d，啤酒送多杯，埋單打折仲請你食糖，最後放低句 Buen camino (朝聖旅途愉快)！

嘩條步道整得好有心思

真係成條路都無斷過一路都接住有貝殼路標 所以咁長都好都唔會點迷路

之前淨係去過Santiago
見到人地個背囊掛住貝殼都想行
不過無時間

唔一定要全段，其實好多人都半段 or 分段行

朝聖係咪唔可以搭車?

如果係玩最後一百公里，印象中係唔可以。
唔想行好似可以踩單車，不過要再遠 d 。

唔可以，但好多老友記偷偷地答
無人mon 住你都係問心架啫

係有單車同騎馬朝聖
如果只為證書既，最低門檻行路要100公里，單車騎馬要200

旅途第五日，係我三十歲生日，亦都係會決定行呢條路既其中一個原因。
正所謂我覺得男人到左三十歲仲要依賴交通工具真係好可憐，咁就一於行路玩大佢啦

做乜野

之前高登睇過一巴一絲約埋一齊行
好似都係呢條路
btw

唔好爛尾

無人回

有絲陪好葡萄

應該唔會既

仲唔出文

庇護所一般都係朝早八點要check out，所以每朝六七點就要起身，食個早餐就起行。行幾多因人而異，一般行20-30km，小明行30-40km，最遲四點左右就要搵地方落腳。路線全部都有標記，跟住個貝殼同黃箭嘴行唔駛google map 都唔會行錯。雖然無第一日行到上雲層咁癲，不過每日都總有堆崎嶇上落山路要行同埋帶住大約10kg行李。傷患疲勞未復原得切，新傷又累積落去。每晚check in都跪求佢地比下格床我，因為上落一次上格床都已經痛到痴線。

呢張我覺我好WINDOW XP

樓主一日行幾多K到? 野食方面點搞 ? 係town 食?

睇緊呀！

唔好爛尾！！

重開就留名幫推

樓主加油！

我 30 歲時仲係成碌葛咁，好羨慕樓主能夠放下一切去追尋自己想要既野，日後一定會成為一個美好既回憶！

強貼留名

正皮留名，冇人回唔代表冇人睇架

留個靚名

行全程？

估唔到行路撚已經講到得幾百公里

平均大約23K。庇護所通常都有得食埋，無既附近最少都有一間食野既地方
條路KEEP 住有人行自然有人會做我地生意 跟住再詳細講

你都得架 衝啦

做緊亞視台慶既感覺

YES

頂爛左市

留名學野，計劃緊下年去行

睇緊

黎行朝聖路既人黎自世界各地都有，當中近半係老友記，減罪尾班車？見過最老果個77歲，而我既速度同佢差唔多
佔少數既亞洲人當中，九成係黎自韓國。據講係有d 韓版 鳩假期同 山系少女係咁推介所以係韓國好出名，同埋大學某D科可以用呢個黎攸FYP
黎行人既有兩公婆、有老友記、有毒撚、有重甲靚韓妹

減罪尾班車 點解山路上好似重多人過城市咁

差唔多 睇下我想唔想張相有人入鏡je

人山人海

正皮留名支持

每日出發時間唔同, 但係去到路上D CAFE BAR 幾乎都所有人都會停係度

2015年7月個陣同巴打行過
唔知仲有無人記得我
嘗試係自己個blog寫得再詳盡啲竟然用左2年幾
都係一路旅行一路live有耐性啲
畢業打算行葡萄牙朝聖之路

巴打雪季行會唔會無咁辛苦

有呀前幾頁有人提起過你
我唔係LIVE緊4月起行的

唔好爛尾！
呢啲正post真係要特登login支持
我諗起毅行者既fd
雖然你行一個月 仲有訓
但道路環境真係變化大好多

連登真係好多行路撚

旅途第7日，去到朝聖路上既一個重點checkpoint Wine Fountain。
即係一個打開就會無限出紅酒既水龍頭
同班老友記滿心期待行到去，無野出既屌
原來我去果日係五一勞動節紅假，然後對上兩日係星期六日鬼佬又唔開工，三日無人FILL酒落去

好癲

想問巴打一條低能問題

巴打係請假定辭工去

陰鳩公 個桶流出黎個啲可能係我成世人飲過最好飲既紅酒

辭工 行完再流浪左三個月

屌 果日有衝動返轉頭留一日

Hi bro,
啱啱fd 講有個post 講我行緊個度，巴打你竟然落雪出發，不過無風無雨算好好彩，
我個日狂風大雨，有雨褸都濕哂
完全唔敢拎電話出黎影相，手又僵，又大風，驚吹甩部電話

但點解我登記佢無比貝殼我

我行咗15日到Leon 一個香港人都無遇到
遇到d老餅台灣人日本人大量韓國人

今晚住呢度

噚日偷影個意大利妹，顏值完勝miss king kong

問個白痴問題：唔係教徒行唔行得

基本上無幾多個係因為宗教去行，多數係退休人士無野do 去， 後生仔就多數啱畢業未返工/唔鐘意份工辭咗去行，有但少中年人

有無諗過北方之路？

今年5,6月行完全程,留名支持

我全程無見過港人 加油

都幾多人行過

補句 生日快樂

下次我都約人先去行

條路睇落好似唔難行咁WO，一日行到幾多公里?

哇 阿寶阿

我23km左右, 有人30km都得
係唔難既只係長

其實體驗當地文化先係重點，俾你一日50公里飛晒啲鎮都無意思啦

又係你問行到幾多

live

我問一日行到幾多，只係想知巴打個情況，唔代表愈快愈好。。。

其實我唔應該問「一日行到幾多公里」，而應該問「一日行幾多公里」，差一隻字意思就唔同左。。。

Not live

行路撚

都係睇自己，有d 買左回程機票咪點都要趕行程
有時我想追返d fd 左既人都會趕下進度追

每晚落腳既地方通常都係鄉下小鎮。幾間庇護所，一兩間餐廳，好彩既話會有間士多。餐廳都會有一個叫做Pilgrim Menu既餐比我地，一般約€10。
通常都係好正式三個course 前菜主菜甜品，前菜除左沙律同湯仲可以揀pasta/paella專為餓鬼而設。而無論食乜都會送紅酒 水 麵包，就算一條友食好多時都會開一支新紅酒比你，想唔飲酒其實好難。

體驗當地文化？ 一個星期，應該話3日 你就明哂西班牙文化

細鎮，下晝2點鐘關門休息，3點去bar hea, 5點開門做生意，7點鐘又關門

大城區差唔多，只係大超市會唔關門，其他一樣關門午休

行呢條路，人人都有自己嘅理由/目的，就算人地全程趕路，都有佢原因，上面條友肯定無睇過The Way

我係無睇過THE WAY呀，咁又點，人人都可以有自己目的，你要趕都無人可以阻止，你鐘意嘅當跑超馬都得，但講真，依條人又多鎮又多嘅路線，一個香港人去到異國，連當地文化同人都唔去體驗嘅話，真係無咩行嘅價值，唔通只為左證明自己行得快？

巴打。每個人都有自己去行嘅理由。又何必以己度人呢。冇話邊個目標有價值d。最緊要知道自己想係個過程做d咩。

btw睇完樓主個post想出年去挑戰下。一路露營一路行。

如果有人話要挑戰速度，用跑嘅方式去行，我覺得無乜野，但你又唔係跑，但又要無視朝聖之路過程中嘅體驗，咁我真係覺得好浪費

有三條路線我行果條法國之路比較齊全，另外兩條需要露營多d

開枝新 咁洗唔洗飲晒？
平時食飯多數係自己食定同路識既人一齊食架？

紅酒平過水
你自己一個人行既 好容易係中途識都係solo pilgrim 一齊行,食,搵地方住咁就一日

LM
等畢業自己去行

LM
佩服樓主毅力
利申扁平足行唔到耐

無乜可能飲得曬
有時去到d 無餐廳既地方所有人都要係庇護所食，咁就一齊開飯
或者有d free donation 既都興包埋食，所有人一齊開飯
其他平時就睇你識唔識到人，或者你識到既人今日撞唔撞到

又係你質疑原po行幾多，轉個頭仲話人行50km 都無用，又話要體驗當地文化先係重點。
我講句每人行都有自己目的，你就起哂槓
你想體驗當地文化無人阻你喎，記得奔牛節個時去到pamplona

我前面就講左，我打多左個「到」字，令你地誤會左我意思，我完全無質料樓主巴打嘅速度同目的，相反我覺得一日廿幾公里係一個好合適嘅速度，唔會太快行完就算

長途徒步唔係一個比賽，唔係要鬥快，我想講嘅係咁多

btw 我今年中去法國行TMB，係當地識到4個人一齊行，有3個行過朝聖之路，條路真心好多人行

Hike your own hike

每個人都有唔同理由去行
有啲人鐘意行得快定行得慢又到你管？
只可以話你唔好多管閒事
專心睇樓主分享啦
我入嚟係為咗睇樓主分享
而唔係你啲意見

Hike your own hiker係無錯，所以我話如果有個人一開始就係打算跑住行晒全程，又或者真係趕時間趕飛機，其實都無問題

但又真係有好多人正常行但唔知趕乜，全程唔同任何人交流，行完就算，你可以話Hike your own hike，我地管唔到佢地，但作為過來人，又真係覺得有啲可惜

係人個po 鬧交jm9 完啦好嗎

返工冗緊先有心機慢慢寫 po 左我好滿意既相算，明天繼續

原本討論區唔可以發表意見，大家意見唔同講兩句就叫鬧交？真搞笑

好靚

睇多幾眼，好似教會果d ps小冊子封面

你係咪冬天去？

靚到dum一聲

唔係，我四月尾出發算係春天

Push 呀
去唔到都想睇下巴打行過嘅世界

第十二日，呢日條路勁大風吹到個頭好痛，行到未到20KM 有個叫做 Belorado,既小鎮就行少幾KM留低左，然後就咁岩撞正呢個小鎮既一個不知名節日 成個鎮既人都cosplay 做軍人，個鎮就裝飾左做戰場。到黃昏左右就開始模擬打杖表演，一完左就成班小朋友衝曬出去，原來係去執彈頭 我意識到既時候已經比D小朋友執曬了

終於見到一個小鎮係多人既，係味d記念二戰既活動

全SPANISH 唔知 問唔到人

4月既天氣，下晝洗衫乾唔乾得切，定要掛係背囊上面晒乾

陽光都幾勁, 掠室外通常乾到
落雨要掛屋內就通常唔得

個人都幾受老友記歡迎，每日都總有幾個老友記黎搵我吹水，話題都離唔開中港關係，Hong Kong is not China 兩地有咩唔同已經講到識背。不過行左十幾日進度開始有落差，起身出發時間唔同行既距離又唔同，好多吹過水食過飯既已經再見唔返。有人兩公婆黎屋企八個孫等緊佢返去；有人準備迎接八十大壽；有人係法國同意大利有幾間高級餐廳，嫌悶賣Q曬佢黎旅行；有人幾年前個女過左身，帶住佢生前既收藏品黎沿路放低。

第一張呀叔好型

4月至5月落雨既機率大唔大

都唔細, 試過連落幾日同埋D 雨都好大下

巴打帶左幾L袋去？

好羡慕!!!
留名

60, 其實可以細d 有d 過重

旅程就咁睇個標題已經好精彩，請繼續，唔好爛尾

留名 好想去

帶埋帳篷?幾重?

屌 好撚心動
grad trip想去

以為行行下死左

正啊
做緊港豬返困身工，連長少少假都攞唔到
睇完當去咗

我都係 好吸引

無帶，估計10kg 無稱

行啦

未死

最好應該行7-8kg最fit

係, 所以60L 袋太大 辛苦好多
其實有個服務係每日幫你寄行李去下一站，好多老友記會用

由第一日差唔多二百人一齊出發爬山，到第十五六日大約得返二十個熟口面既仲一齊行緊。除左進度落差外，有唔少其實應該係放棄左。據資料能夠一次完成全段既大約得30%。好彩一路都有著住厚襪同鞋墊行無生到水泡，見到隔離D人已經生到成腳都係，不過而家行步路都筋骨關節肌肉十幾個位抽住痛，爬上上格床都要比D爭扎一兩分鐘先上到去，落床唔小心拎漏野就喊出黎
同行既人少左，去到好多段比較靜路都係得返自己一個行，個人開始有少少心情抑鬱

當係練下體能

大部分人都係老友記 咁樣都無可厚非嘅

天生扁平足, 好難一日行咁耐
呢啲機會不是我的

踩單車都得架

聽講佢地 d 八爪魚好得，係咪真既呢？

好大打擊 ...
我食過既西班牙同希臘既八爪魚通常都好得，又大又新鮮，乜聖者之路搞成咁 ...

當然我都食過地布級既八爪魚 ...

高汁post留名

快我好多

真係麻麻，條路都幾無啖好食
有時就咁買d 火腿咬

如果 keep 住 send 行李，咁睇黎背包加行李箱都係一個可行方法。
只行最後 100KM 的話，真係分分鐘可以一星期輕鬆行完，應該係一個幾好既體驗。

唔會太多 好正

我返工冗住先會寫

等你

第十七日終於黎到一個叫做大少少既城市Burgos。同其他朝聖者都期待左好耐，大家心底裡都係一個城市人 黎到既最大目標係搵垃圾食物同中餐，朝聖餐已經食到想嘔，隨便補充一下D裝備。結果都係兩樣都搵唔到又係食返果D 然後買左D 按摩膏同換左個鞋墊

雖然無定幾耐要行完又無回程機票，但係都唔想進度太差 去左二十日左右先去到一半，比預期中慢唔少。利申多次我係無乜運動無乜體能既人 加上中途落左幾日暴雨自己又病左幾日行得好少。病好之後就開始追進度由每日由廿幾K 變到三十K，終於見返D 之前一齊行既人(靚韓妹 )。

追左幾日進度攰到升仙

樓主好似幾大隻

如果預兩星期行夠唔夠用

咁短要考慮下行淨行後半段 or 100km

肥

短期內冇打算resign
好難用一個月行
想分兩次行

可以分幾次都得都好多人咁做, 都係接返個印仔印到邊然後下年去返果度繼續行

如果 100K 到，其實五六日應該行得完掛？計埋頭尾加四日，估計十日假期有機會完成。

100K 四五日搞得掂啦, 拎cert 最低門檻 仲有幾日比你去其他城市

其實我無買書同裝apps 就咁拎住一開始派果張紙仔行到一半落雨仲爛埋
標示真係好清晰空手都唔會死

屌你樓主啲語幾過癮

乜語

樓主想問下你點去法國既起點
去波爾多再落定係都係西班牙上去

樓主你識唔識佢d宗教野 如果唔識會唔會變左鳩行

我係馬德里搭火車去Pamplona,再轉巴士去。
本來想係馬德里登記左先去起點，google 見佢office 開7-9，結果一朝早7點去到發現原來係開晚7晚9 即刻出發去起點大約8pm 到步，個office 仲未收工開到好晏

只識基本天主教野，其實無乜關係大部分人都無宗教背景
條路線主要都係穿梭唔同小城鎮，會有大教堂會有人做崇拜反正西班牙文都唔知佢up mud9 同一般歐遊一樣啦個城市有宗教背景，你都可以普通人角度睇佢d 建築呀文化呀咁

好睇

為左保持輕裝，替換衣物只有三套，每日洗衫係非常重要既工作。今日唔洗，聽日無底。撞岩落雨或者無室外空間既話要即晚掠乾並唔簡單，每個人都有獨特既掠衫技巧。介紹返我發明既掠衫神器
材料：
鞋帶兩條
文件夾兩個

第22日，終於去到一個真正既大城市León，見返好多久違既連鎖店。我既目標係要食到KFC同中餐，行到去KFC見到隔離有間庇護所諗都無諗就入左去住，撞返失散左好耐既韓妹小隊 。夜晚出去尋找中餐不果，呃鬼佬假壽司都照殺。

宵夜

留名
韓妹圖呢
下年grad trip去行印加
唔知第日有冇機會行下呢度呢 好似好正

希望有生之年可以去贖罪

巴打好勁!!!
我都嚴重扁平足, 平時企得耐都好辛苦

應該今個禮拜會出大結局
預告結局會有小驚喜, 有條伏線係前面
第25日, 訓爆左個睡袋

冇耐之前都行完，不過只係行左800公里，冇去世界盡頭，宜家諗返都後悔冇去

btw 攞到證書個下真係好開心，覺得完成左人生一個里程碑

樓主留個tg交流下

有去到，好值得去
打算出完文就放tg 等多陣

龍哥
之前bookmark前今日先有時間一口氣睇晒

我都等你開post 呀老師，有追你ig

我係著Clarks呀, 不過係Desert Boot 三千蚊以上即係邊啲款?
鞋墊之前睇政府時造左對, 不過無乜用...
FOOTDISC 鞋墊搵吓先, 唔該巴打

朝聖路上既一個重要check point，位於最高地既Cruz de Ferro又名big stone pile。Stone pile 就係山路上常見到人為堆出黎既石堆，一般用黎做路標 or 純粹手痕，而呢一個就堆到一座小山丘咁高。朝聖者會係出發地 or 自己故鄉執起一粒石頭，由大約500KM外既起點帶到接近終點既呢個地方放低，象徵將一件生活中既壓力放低係呢度，放下放下就變左座山丘。

留名支持

係朝聖路上生活既人好多都對朝聖者好到痴線。普通一間Bar 飲完啤酒佢會裝多杯請你，野食裝到大大兜然後埋單計你齊頭。庇護所本身已經收到好平，有D 直頭唔收錢包食包住，自由定價donation。每次行到就黎變骨灰既時候，又總會有間車仔檔出現係荒山野䕘。就算方圓幾百里獨市d 價錢都會好合理，有d 又係會玩自由定價，食完飲完自己行埋一邊入錢。呢d 人絕對要減全罪。

睡袋
我個睡袋上年返黎後都未洗過

今朝搶唔到周國腎好灰 晏d 先出po

第30日，前面都有人提過，想要得到減罪證書，最低門檻係行100km(單車騎馬就200km)
距離終點100km既呢個城鎮突然多左好多人，d 房都罕有爆爆地搵左第3間先住到。
如果假期唔多又想體驗下既都係唔錯既選擇，又或者你真係好撚多罪想快速刷證書。
不過恐怖既係有一群疑似鄰国人出現左 唯有行快少少放甩佢地

#聽日大結局?

腳膠福利

樓主其實有冇邊條路段係特別鐘意?

又肥又無體能既雙失廢中居然要挑戰全段聖雅各之路，仲比佢撐到三十三日！？ 即將踏上通往聖雅各既最後一段路，到底會唔會卡關臨尾香？且看今晚 21:30 真。聖雅各之路大結局！

實在太長好難講明邊一段路
頭段同尾段行得最有衝勁
有時城鎮遇到D好好既人都好深刻，最深刻應該係係Puente La Reina，果日生日遇到個當地人初初以為佢係朝聖者，原來只係放假沿住朝聖路行3日 然後帶我遊城請我飲酒跟住佢搭巴士返去

呢樣真啊

去backpacking 最鐘意就係同當地人/其他backpacker吹水

真係好難忘

期待今晚

仲有一個鐘

第34日早上，開始通往終點Santiago de Compostela。
仲記唔記得前面提及過第一日一齊係起點出發上山既丹麥老友記？
一開始頭兩三日都同佢一齊行,後來佢腳痛提早休息就無再見過佢。
係最後一日既朝早，係一間Cafe食緊早餐既時候居然見返佢
一見面兩個都勁興奮, 然後一齊行去終點。一齊係起點出發，一齊行去終點, 真係基到裂
進入Santiago 通往聖雅各大教堂既路上都係舖天蓋地既記念品店，又有樂團演奏歡迎到達終點既朝聖者，
好有終點既氣氛，到達大教堂一刻有D感動到打冷震
跟住去領證書就無曬感動feel, 因為係個office排左大半個鐘隊登記拎證書，好似去返政府部門咁

朝聖最後一日既清晨

老友記

聖雅各教堂

減罪證書，夾落cv 霸氣盡現

好歡樂既樂團

到左終點,然後呢? 然後就係仲有一個真正既終點
距離Santiago 約一百公里外位於海邊既Fisterra，又名 End of the world
係Santiago搵左好耐既0KM 牌原來就係放左係呢度
可以選擇行多幾日過黎，或者搭巴士即日來回
電影中主角就係將個仔既骨灰由呢度撤落大西洋，傳統上朝聖者就會係呢度燒左係朝聖路中著過既衫，象徵新開始,不過而家好似禁止左，周圍都係嚴禁生火既牌
去到呢度，朝聖路就真正完結鳥

會走上朝聖路，其實係好多個巧合堆積而成

咁岩我英國working holiday visa完左而距離下一個行程有個幾月空檔
咁岩我英國既朋友同我講聖雅各之路
咁岩呢個朋友租左個廳比個香港人黎行聖雅各之路
咁岩呢個香港人睇左個高登post決定要黎行(應該就係前幾頁個絲打個PO)

原來一個旅遊PO係可以傳到比想像中遠好多
希望我呢篇小小既遊記仔都唔多唔少可以影響到其他人

完成朝聖後再係歐洲流浪左幾個月，有心機既話會再開PO分享下

有意想行或者之前已經完成左既朝聖者可以加我TG吹兩句

祝咁多位人生旅途愉快, Buen Camino。

完!

巴打着行山鞋定波鞋行？

跑鞋 輕身d 會無咁攰

好感動

巴打，你填乜嘢國藉？

去全地球都係填Hong Kong

我上次係saint jean pied port個pilgrim office, 佢地有個表貼係牆來統計來自世界各地的朝聖者，我好記得個表係無香港的。

踩鋼線妹

我好似都無 佢額外寫左個Hong Kong mark 數

題外話，搵老友記影相真係好伏

我幫佢影

佢幫我影

影得都唔錯

笑撚咗

龍哥等你歐洲篇蒙古篇

你個以色烈篇呢

一口氣追哂
有d感動

好想去行
希望Grad 之後有機會